美國媒體報道白宮正在制定向中國索賠方案

美國媒體報道白宮正在制定向中國索賠方案

特朗普政府高級官員透露，由於中國政府隱瞞新冠病毒爆發的真相，導致病毒在美國蔓延造成嚴重人命死亡和經濟損失，目前白宮正在制訂懲罰北京的方案，包括向中國提出經濟索賠。

據《華盛頓郵報》、CNN等美國媒體報道，政府多部門從4月30日開始舉行會議，制定對中國的懲罰方案，情報部門也參與了這一工作。方案包括取消中國所持有的美國國債、制定新的美中貿易政策等。

報道說，總統特朗普近日對中國憤怒不已，批評中國隱瞞疫情給美國和世界造成災難。特朗普在白宮疫情簡報會上表示，美國將會向中國索取數以千億美元計的賠償，並說他正在考慮其他懲罰中國的措施。特朗普和助理私下已討論過取消中國的主權豁免，以便讓美國政府和疫情受害人可以起訴中國索賠。官員也討論了取消對中國所持部分美國國債的償付，但白宮官員表示這些初步想法變成正式工作還沒開始。

在4月30日會議召開前，特朗普4月29日接受媒體採訪，被問到他是否正考慮使用關稅甚至勾銷中國所持美債時，特朗普沒有具體說明，只說“我可以做很多事情，我們正在調查發生了甚麼。”白宮高級顧問庫什納當天亮相福克斯（Fox）電視“福克斯和朋友”節目，強調特朗普“他要求我們認真調查來龍去脈，病毒如何傳到美國，並保證他將採取任何必要的措施向造成問題的人追責。”

帳單一定流流長，幾世支共子女還唔完

美國死多啲人就可以索賠多啲
咁其實佢唔洗點做咩防疫
等啲老弱嘅人死多啲 慳醫藥費之餘
又好啲問中國攞錢
一舉兩得
trump真係做得幾醒

貼隧道

最好死多啲人 等中共世世代代都要還錢
啲債可以又唔洗還
唔怪得知美國人可以咁大洗

我唔覺得會搞得成，得把口，拖到2046
最緊要係歐豬奶哂共，唔睇侵台戲

可唔可以順便幫埋香港

取消中國所持有的美國國債

自古以來：
支那死，香港好
支那好，香港死

凍結支那美債 唔gur南海隻揪

歐豬把口奶共姐

主權豁免

有得問中共攞錢真係冇理由唔做

China must pay.

割讓香港

到時歐英可以群體免疫，冇疫苗都唔驚，反面香港就繼續半封港，唔知封到幾時

咁幾好呀 群體免疫即係唔會有病啦
咁香港咪唔洗封關囉

人地歐美就係，亞洲繼續爆，慢性經濟衰退

你最好去一去美國 中過招好返又唔洗帶口罩架啦
反正it's a just flu
幾千萬人幾億人可以群體免疫既話 死幾十萬人都抵啦
人身自由比較重要啲既
身體弱嘅人好心唔好阻住經濟 唔好搞到封關

美國啲人死完之後經濟都會強勁復甦
其實死多啲美國人都唔係損失
反正都係印銀紙
唔夠人口咪生多啲

香港人未病死，個班賺自由行錢就已經頂唔順就快燒炭